# Второе домашнее задание

###  1.  Mix 
#### 1. $U(x,y)=(0,5x^{0,5}+0,5y^{0,5})^{2}$;
Задача минимизации расходов: 

$$
\begin{cases} px + qy \rightarrow min \\\\
(0,5x^{0,5}+0,5y^{0,5})^{2} = U \end{cases}
$$

Вычислю Лагранжиан данной функции
$\xi = px + qy - \alpha(U - (0,5x^{0,5}+0,5y^{0,5})^{2}$

Согласно условию первого порядка, точка может являться оптимумом если все частичные производные равны 0. Отсюда получаем
$$
\begin{cases} p = \alpha (0.25 + \frac{y^{0,5}}{4x^{0.5}}) \\\\
q = \alpha (0.25 + \frac{x^{0,5}}{4y^{0.5}}) \\\\
(0,5x^{0,5}+0,5y^{0,5})^{2} = U \end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
a = (4 q \sqrt{y}) / (\sqrt{((2 \sqrt{U} - \sqrt{y})^2) + \sqrt(y)}\\\\
x = -4 \sqrt{U} \sqrt{y} + 4 U + y \\\\
y = (4 p^2 U)/(p \pm q)^2
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
a = (4 q \sqrt{y}) / \sqrt{((2 \sqrt{U} - \sqrt{y})^2) + \sqrt{y})}\\\\
x = (4 p^2 U)/(p \pm q)^2 - 8 \sqrt{U} \sqrt{(p^2 U)/(p \pm q)^2} + 4 U \\\\
y = (4 p^2 U)/(p \pm q)^2
\end{cases}
$$

###  2. Основа проявления полярности бытия в неограниченном ряду парных противоположностей, существующих вместе в постоянном взаимодействии
$$
V(p,q,W) = \sqrt{\frac{W(q+a^2p)}{pq}},
$$

Нужно как-то доказать, что полезность квазивогутая. Как это сделать непонятно

#### 1. Функция расходов
По дуальности, любое решение задачи минимизации расходов является решением задачи максимизации полезности. Поэтому $E = \frac{p q u^2}{a^2 p + q}$

#### 2. Маршалианский спрос
Воспользуюсь тождеством Роя

$m_x=- \frac{\frac{\partial V}{\partial p}}{\frac{\partial V}{\partial W}}  = \frac{-W/(2 p^2 \sqrt{W (a^2/q + 1/p)})}{(a^2 p + q)/(2 p q \sqrt{(W (a^2 p + q))/(p q)})} = -\frac{  q W \sqrt{(W (a^2 p + q)/(p q))}}{p (a^2 p + q) \sqrt{W (a^2/q + 1/p)}}$

#### 3. Хиксианский спрос

Хиксианский спрос можно получить подставив в маршаллианский спрос функцию расходов.

$h_x = -\frac{  q \frac{p q u^2}{a^2 p + q} \sqrt{(\frac{p q u^2}{a^2 p + q} (a^2 p + q)/(p q))}}{p (a^2 p + q) \sqrt{\frac{p q u^2}{a^2 p + q} (a^2/q + 1/p)}}=- \frac{q^2 (u^2)^(3/2)}{(a^2 p + q)^2 \sqrt{(p q u^2 (a^2/q + 1/p))/(a^2 p + q)}}$

### 3. Эта полезность длинная 
Косвенная полезность - решение задачи максимизации полезности.

В полезности U функция монотонно возрастает при увеличении значения переменных z, v, t. 

Разделим бюджетное ограничение на 2 части $W = W_1 + W_2$. В первой части будем максимизировать полезность для $x^ \alpha y ^{1 - \alpha}$, во второй - для $\min (z, v) + \sqrt{t}$.

Спрос на товары x, y описывается уравнениями $x = \frac{\alpha W_1}{p_x} $, $y = \frac{(1- \alpha)W_1}{p_y}$.

$V = (\frac{\alpha W_1}{p_x})^\alpha (\frac{(1- \alpha)W_1}{p_y})^{1-\alpha}$

Как говорилось на лекции, полезность вида $min(x, y) + z$ максимизируется как линейная x + z, с бюджетом $(p_x + p_y)x + p_zz$. В этом случае получается такая задача максимизации:

$$
\begin{cases}
(p_z + p_v) x + p_z\sqrt{z} = W_2 \\
x + \sqrt{z} \rightarrow max
\end{cases}
$$

Промаксимизируем полезность $x + \sqrt{z}$, нормируя цену товара x к 1.

Выпишем Лагранжиан $\sqrt{z} + x - \lambda(p_zz + x - W_2)$ \
FOC: $\frac{1}{2\sqrt{z}} = \lambda p_z $, $\lambda = 1$. \
Получается, $z = \frac{1}{(2p_z)^2}$. \
$x = W_2 - \frac{1}{(2p_z)^2}$ \
Найду функцию косвенной полезности, для этого подставлю получившиеся спросы в функцию полезности. \
$V = W_2 - \frac{1}{(2p_z)^2} + \sqrt{\frac{1}{(2p_z)^2}} = W_2 + \frac{2p_z-1}{4p_z^2}$ 

Теперь разобьем бюджет на $W_1, W_2$.

$V_1 + V_2 = (\frac{\alpha W_1}{p_x})^\alpha (\frac{(1- \alpha)W_1}{p_y})^{1-\alpha} + W_2 + \frac{2p_z-1}{4p_z^2}$

Не уверена, что все делаю правильно, поэтому пока оставлю

### 4. За Короля! 

В сумме на мясо, птицу и овощи уходит 0,75 дохода. Поэтому доля уходящая на остальное - 1/4. \
Полезность крестьянина можно записать как 

$$
\begin{cases}
U(m, b, v) = v^{1/2}b^{1/6}m^{1/12}o^{1/4} \\
4v + 10b + 30m + o = W
\end{cases}
$$

#### 1. Максимизация полезности с налогом на каждый товар (по крайней мере я так понимаю задачу)

$$
\begin{cases}
(v)^{1/2}b^{1/6}m^{1/12}o^{1/4} \rightarrow max\\
(4+\tau_v)v + (10+\tau_b)b + (30+\tau_m)m + o = W
\end{cases}
$$

Лагранжиан: \
$(v)^{1/2}b^{1/6}m^{1/12}o^{1/4} - \alpha((4+\tau_v)v + (10+\tau_b)b + (30+\tau_m)m + o - W)$

$$
\begin{cases}
(b^(1/6) m^(1/12) o^(1/4))/(2 sqrt(v)) - a (k + 4)=0 \\
{(m^(1/12) o^(1/4) sqrt(v))/(6 b^(5/6)) - (10 + i) a = 0} \\
{(b^(1/6) o^(1/4) sqrt(v))/(12 m^(11/12)) - a (j + 30)} = 0 \\
{(b^(1/6) m^(1/12) sqrt(v))/(4 o^(3/4)) - a} = 0 \\
(-10 - i) b - (30 + j) m - o - (4 + k) v + W = 0
\end{cases}
$$

